---
aid: 9025
zid: 673616
title: "吹牛这写的靠谱吗？"
author: 巧虎
date: 2016-11-09 01:32:16+07:00
lastmod: 2016-11-10 21:20:00+07:00
---

巧虎 于 2016-11-9 01:32:16 发表了：

玩什么江湖神药，真跑去写武侠小说。什么狗屁药还有吃完后七天死的？完全不符合消化规律。喝的是水，很快就会消化，要嘛几个小时内就发作，怎么可能等七天。

---

天青地白 于 2016-11-9 02:24:53 发表了：

吹牛说的很清楚了绞肠痧。所谓毒药八成就是拿细菌性肠炎病人的呕吐或者排泄物做的。比如霍乱的潜伏期就是一天至五天。

---

bottleking 于 2016-11-9 07:03:31 发表了：

不能用现在的角度来看，当时的大明又没有抗生素，各种急性细菌感染都有潜伏期的。一发做就难以救治（五百废的医院除外）。。话说不会胡管家生病后无药可医只好求助刘市长的抗生素然后顺理成章供出木石道人吧

---

wwz45 于 2016-11-9 10:33:24 发表了：

我也觉得这章神叨叨的，并不是说这种药从理论上完全无法解释，但是真的应用于当时的社会实践就显得十分的玄幻。这种江湖故事多半是文学作者杜撰出来的。吹牛用这些内容我觉得和主旨不符。

---

yanhansong002 于 2016-11-9 10:58:19 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2017-4-23 12:58 编辑_

> wwz45 发表于 2016-11-9 10:33
>
> 我也觉得这章神叨叨的，并不是说这种药从理论上完全无法解释，但是真的应用于当时的社会实践就显得十分的玄 ...

\*\*
这种神乎其神的东西，我在看过的一部外国纪录片里也有类似的场景，欧洲

博尔吉亚
家族

家族擅长毒药，他们从植物，矿物和腐烂尸体中提取毒药，叫人几天死就几天死，十分厉害还不留痕迹。
\*\*

---

wwz45 于 2016-11-9 11:01:30 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-11-9 10:58
>
> 这种神乎其神的东西，我在看过的一部外国纪录片里也有类似的场景，欧洲某家族擅长毒药，他们从植物，矿物 ...

吹牛专正邪术同人以后就掉进一个大坑，很多设定都不合理，从理想主义工业色彩一下变成江湖玄幻小说了，真不知道这个坑怎么填。

---

兰度 于 2016-11-9 11:08:39 发表了：

> bottleking 发表于 2016-11-9 07:03
>
> 不能用现在的角度来看，当时的大明又没有抗生素，各种急性细菌感染都有潜伏期的。一发做就难以救治（五百废 ...

绞肠痧多半是阑尾炎。可以脑洞下：胡管家当天中毒发作阑尾炎痛得要死要活。走投无路的家人将其送到大世界医院，由澳洲圣医刘三主刀动了手术转危为安。胡管家感激髡贼救命之恩，主动交代了梁家的一切反动罪行。

---

liutom2 于 2016-11-9 11:09:16 发表了：

慢性毒确实有个发作的过程，但精确到几天绝对是吹牛，顶多是 1-2 天或者过后几天死罢了。

---

逆风起飞 于 2016-11-9 13:02:12 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-9 11:08
>
> 绞肠痧多半是阑尾炎。可以脑洞下：胡管家当天中毒发作阑尾炎痛得要死要活。走投无路的家人将其送到大世界 ...

这个设定很棒啊，符合逻辑。

---

银灰冰霜 于 2016-11-9 13:05:48 发表了：

个人感觉也是求到澳洲神医的头上，这种写法最爽，最迎合读者心理啊

---

railguninhere 于 2016-11-9 14:21:38 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-9 11:08
>
> 绞肠痧多半是阑尾炎。可以脑洞下：胡管家当天中毒发作阑尾炎痛得要死要活。走投无路的家人将其送到大世界 ...

可以是之前救起来的余则成治疗，然后发现和自己之前的病相同 然后再做手术，岂不美哉 233

---

深河 于 2016-11-9 15:44:42 发表了：

也可能是锦衣卫的前辈吹逼呢……

---

三七公子 wf 于 2016-11-9 18:58:18 发表了：

从木事道人的角度写的药，感觉没什么问题。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-9 20:24:52 发表了：

别忘了人家叫吹牛者

---

峨眉峰 于 2016-11-10 14:27:22 发表了：

最近几章有点武侠悬疑小说的味道

---

zhuohuoz 于 2016-11-10 16:56:56 发表了：

人家说什么你信什么那也太傻了吧。何况就算锦衣卫吹牛了，也没人去揭穿他。

---

朗基洛斯的农夫山泉 于 2016-11-10 18:33:04 发表了：

那只是锦衣卫的片面之词啊，那么着急开喷，看好吹牛打脸

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-10 18:54:51 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-9 11:08
>
> 绞肠痧多半是阑尾炎。可以脑洞下：胡管家当天中毒发作阑尾炎痛得要死要活。走投无路的家人将其送到大世界 ...

然后来个将计就计？

胡管家还要假出殡？！

破案后，胡成为污点证人，并作为鬼变人的正面典型向市民宣传？

---

枪战南京孔二姐 于 2016-11-10 21:20:30 发表了：

有种毒药（草药）要发作若干天后才死，天数好像还很固定。

---
